{
    "Manual Check Error": "출석 체크 오류",
    "Manual Un-Check Error": "출석 체크 오류",
    "Sending Email Error": "Email 발송 오류",
    "Course Find Error": "강의 탐색 오류",
    "Course Attend Error": "강의 수강 오류",
    "Course Unjoin Error": "강의 탈퇴 오류",
    "Course Open Error": "강의 개설 오류",
    "Adding Manager Error": "관리자 추가 오류",
    "Attendance Grades Error": "출석 결과 불러오기 오류", 
    "Clicker Grades Error": "설문 결과 불러오기 오류",
    "Export Grades Error": "결과 추출 오류",
    "Identity Update Error": "개인정보 수정 오류",
    "Start Clicker Error": "설문하기 오류",
    "Start Attendance Error": "출석 체크 오류",
    "Start Notice Error": "공지하기 오류",
    "Post Notice Error": "공지 등록 오류",
    "Update Post Error": "포스트 수정 오류",
    "Delete Post Error": "포스트 삭제 오류",
    "Update Question Error": "질문 수정 오류",
    "School Create Error": "기관 등록 오류",
    "Update Setting Error": "설정 수정 오류",
    "Sign Up Error": "가입 오류",
    "Auto Sign Out": "자동 로그아웃",
    "Update Available": "새 버전 사용가능",
    "Sign In Error": "로그인 오류",
    "Password Recovery Error": "비밀번호 복구 오류",
    "Password Update Error": "비밀번호 수정 오류",
    "FullName Update Error": "이름 수정 오류",
    "Email Update Error": "Email 수정 오류",
    "Searching User Error": "사용자 검색 오류",
    "Busted": "음...",
    "Employed Policy Error": "유효하지 않은 계정",
    "Course Policy Error": "유효하지 않은 계정",
    "User Policy Error": "유효하지 않은 계정",
    "Supervising Policy Error": "유효하지 않은 계정",
    "User Find Error": "사용자 탐색 오류",
    "Deivce Create Error": "기기 등록 오류",

    "Student doesn't exist.": "학생이 존재하지 않습니다.",
    "Attendance record doesn't exist.": "출석 기록이 존재하지 않습니다.",
    "Updating attendance record has been failed.": "출석 기록을 수정하지 못했습니다.",
    "Manual attendance check failed. Please try again.": "출석 체크에 오류가 발생하였습니다. 다시 시도해주세요.",
    "Oh uh, error occurred. Please try it again.": "오류가 발생하였습니다. 다시 시도해주세요.",
    "Course doesn't exist.": "강의가 존재하지 않습니다.",
    "Current course is closed.": "이 강의는 비활성화된 강의입니다.",
    "You are already supervising current course.": "이미 이 강의의 관리자입니다.",
    "You are already attending current course.": "이미 이 강의를 수강하는 중입니다.",
    "Course update error.": "강의를 수정하지 못했습니다.",
    "You are not supervising current course.": "이 강의를 관리할 권한이 없습니다.",
    "User is already attending current course.": "이미 이 강의를 수강하는 사용자입니다.",
    "Fail to add a user %s as a manager.\nPlease check User ID of Email again.": "%s를 관리자로 추가하지 못했습니다.\n 사용자 ID나 Email을 다시 확인해 주세요.",
    "%s is already supervising current course.": "%s는 이미 이 강의의 관리자입니다.",
    "Oh uh, fail to save %s as a manager.\nPlease try again.": "%s를 강의자로 정하는 데 실패했습니다.\n 다시 시도해주세요.",
    "Current course has no student.": "이 강의에는 학생이 아무도 등록하지 않았습니다.",
    "Fail to load posts.": "포스트를 불러 오지 못했습니다.",
    "Current course has no attendance records.": "이 강의에는 아직 출석 기록이 없습니다.",
    "Current course has no clicker records.": "이 강의에는 아직 설문 기록이 없습니다.",
    "Fail to find current course.": "이 강의를 찾지 못했습니다.",
    "Current course has no post.": "이 강의에는 아직 포스트가 없습니다.",
    "Fail to find user.": "사용자를 찾지 못했습니다.",
    "Fail to read email format file.": "Email 파일 형식을 불러오지 못했습니다.",
    "Updating full name has been failed.": "이름을 수정하지 못했습니다.",
    "Fail to create a post.": "포스트를 생성하지 못했습니다.",
    "Please write any message.": "아무 내용이나 적어주세요.",
    "Fail to update post.": "포스트를 수정하지 못했습니다.",
    "Fail to update course.": "강의를 수정하지 못했습니다.",
    "Fail to fine current question.":"현재의 질문을 찾지 못했습니다.",
    "Fail to save question.": "질문을 저장하지 못했습니다.",
    "School name is required.": "기관 이름을 입력해주세요.",
    "School type is required.": "기관 종류를 선택해주세요.",
    "Fail to create a school.": "기관을 동록하지 못했습니다.",
    "Attendance notification setting update has some error.": "출석체크 알림 설정을 변경하지 못했습니다.",
    "Poll notification setting update has some error.": "설문조사 알림 설정을 변경하지 못했습니다.",
    "Notice notification setting update has some error.": "공지하기 알림 설정을 변경하지 못했습니다.",
    "Password is required.": "비밀번호를 입력해주세요.",
    "Password is too short. (should be longer than 6 letters)": "비밀번호가 너무 짧습니다. (6자 이상이어야 합니다.)",
    "Email is required.": "Email을 입력해 주세요.",
    "Email is wrong formed.": "유효하지 않은 Email 주소입니다.",
    "Full Name is required.": "이름이 필요합니다.",
    "Device Type is required.": "기기 종류가 필요합니다.",
    "Device ID is required.": "기기 ID가 필요합니다.",
    "Your deivce already has been registered.": "이미 등록된 기기입니다.",    
    "Email is already taken.": "이미 등록된 Email입니다.",
    "User Create Error. Please try sign up again.": "사용자를 등록하지 못했습니다. 다시 가입 절차를 진행해주세요.",
    "Deivce Save Error. Please try sign up again.": "기기를 등록하지 못했습니다. 다시 가입 절차를 진행해주세요.",
    "User doesn't exist.": "사용자가 존재하지 않습니다.",
    "Password is incorrect.": "비밀번호가 정확하지 않습니다.",
    "User has been signed-in other device.": "다른 기기에서 로그인한 사용자입니다.",
    "New version of Bttendance has been updated. Please update the app for new features.": "BTTENDANCE의 새로운 버전이 업데이트되었습니다. 새로운 기능 사용을 위해 업데이트해주세요.",
    "Username or Email is required.": "사용자 ID나 Email 주소가 필요합니다.",
    "Device ID is required.": "기기 ID를 입력해주세요.",
    "Please check your USERNAME or EMAIL address again.": "사용자 ID나 Email 주소를 다시 확인해주세요.",
    "Please check your PASSWORD again.": "비밀번호를 다시 확인해 주세요.",
    "We doesn't support multi devices for now. If you have changed your phone, please contact us via contact@bttendance.com.": "아직 저희는 여러 기기에서의 사용을 지원하지 않습니다. 만약 기기를 새로 바꾸셨다면, contact@bttendance.com로 연락해주세요.",
    "Please check your email address again.": "Email 주소를 다시 확인해주세요.",
    "Password recovery has been failed.": "비밀번호를 복구하는데 실패하였습니다.",
    "Email is required.": "Email 주소를 입력해주세요.",
    "Old Password is required.": "이전 비밀번호를 입력해주세요.",
    "New password is required.": "새로운 비밀번호를 입력해주세요.",
    "New Password is too short. (should be longer than 6 letters)": "새로운 비밀번호가 너무 짧습니다. (6자 이상이어야 합니다.)",
    "Please check your old password again.": "이전 비밀번호를 다시 확인해주세요.",
    "Updating password has been failed.": "비밀번호를 수정하지 못했습니다.",
    "FullName is required.": "이름을 입력해주세요.",
    "Email already registered to other user.": "이미 다른 사용자가 등록한 Email 주소입니다.",
    "New email is required.": "새로운 Email을 입력해주세요.",
    "Fail to find a user \"%s\".\nPlease check User ID of Email again.": "사용자 \"%s\"를 찾는 데 실패하였습니다.\n사용자 ID나 Email 주소를 다시 확인해주세요.",
    "HaHa, trying to find yourself? Got You! :)": "본인 스스로를 찾으셨나용? 다른 유저로 다시 시도해 주세요 :)",
    "Password and School ID is required.": "비밀번호와 기관 ID가 필요합니다.",
    "Course ID or Post ID is required.": "강의 ID나 포스트 ID가 필요합니다",
    "Error in user find method.": "사용자 탐색 메소드에 문제가 발생하였습니다.",
    "Password doesn't match.": "비밀번호가 맞지 않습니다.",
    "User is not supervising current course.": "강의를 관리할 수 있는 권한이 없습니다.",
    "Error in post find method.": "포스트 탐색 메소드에 문제가 발생하였습니다.",
    "Post doesn't exitst.": "포스트가 존재하지 않습니다.",

    "You've already chosen A as a choice.": "이미 A를 선택하였습니다.",
    "You've already chosen B as a choice.": "이미 B를 선택하였습니다.",
    "You've already chosen C as a choice.": "이미 C를 선택하였습니다.",
    "You've already chosen D as a choice.": "이미 D를 선택하였습니다.",
    "You've already chosen E as a choice.": "이미 E를 선택하였습니다.",

    "You have succeed to send a message.": "메시지를 성공적으로 전송하였습니다.",
    "Attendance has been checked": "출석이 확인되었습니다.",
    "You have been added as a manager.": "관리자로 추가되었습니다.",
    "Clicker has been started": "설문하기가 시작했습니다.",
    "Attendance check has been started": "출석체크가 시작했습니다",
    "Your course has been created": "당신의 강의가 생성되었습니다.",
    "Clicker is on-going": "설문하기가 진행 중입니다.",
    "Attendance check is on-going": "출석체크가 진행 중입니다.",
    "You have new notice." : "새로운 공지가 도착했습니다.",

    "students has been attended.": "학생들이 출석하였습니다.",
    "Attendance Checked": "출석이 확인되었습니다.",
    "Attendance Checking": "출석 체크가 진행 중입니다.",
    "Attendance Failed": "결석으로 처리되었습니다.", 
    "Attendance Late": "지각으로 처리되었습니다.",

    "Welcome to BTTENDANCE!": "BTTENDANCE에 가입하신 걸 환영합니다!",
    "Password Recovery": "회원님의 BTTENDANCE 비밀번호가 복구되었습니다.",
    "Password Update": "회원님의 BTTENDANCE 비밀번호가 수정되었습니다.",
    "Course %s Creation Finished": "\"%s\" 강의가 개설되었습니다.",
    "You are successfully registered in course %s!": "강의 \"%s\"에 성공적으로 등록되었습니다!",
    "Grade of %s": "요청하신 \"%s\" 강의의 설문, 출석 및 공지 기록입니다.",
    "Bttendance Manual (for Prof).pdf": "Bttendance Manual for Professor.pdf",
    "Bttendance Manual (for Std).pdf": "Bttendance Manual for Student.pdf",

    "Clicker": "설문하기",
    "Attendance": "출석체크",
    "Notice": "공지하기",
    "Student Name": "학생 이름",
    "Student Identity": "학생 번호",
    "Attendance Type": "출석 방식",
    "Auto Check": "자동 체크",
    "Manual Check": "수동 체크",
    "Choice Count": "설문 형식",
    "%s Choice": "%s 중 고르기",
    "Clicker Message": "질문",
    "Notice Message": "공지 사항",
    "Present": "출석",
    "Tardy": "지각",
    "Absent": "결석",
    "Didn't Participated": "참여하지 않음",
    "Read": "읽음",
    "Unread": "읽지 않음"
}